# разрешения

Для управления контролем доступа используется следующий набор разрешений:
 
##### `Read`

- для файлов: чтение
- для директорий: переход к поддиректории в данной директории без возможности просмотра списка файлов в данной директории. 


##### `List`

- только для директорий: возможность просмотра списка файлов


##### `Create`

- только для директорий: создание в ней файлов

##### `Modify`

- для файлов: модификация содержимого

##### `Delete`

- для файлов и директорий: возможность удаления

##### `Permit`

- для файлов и директорий: изменение набора разрешений для пользователей и групп

##### `Full`

- для файлов и директорий: полный доступ

### управление пользователями/группами

- группа `admin` может добавлять/удалять пользователей/группы и управлять пользователями в группах

### права при первой инициализации 

- при первом запуске и построении индекса не выставляются никакие права по умолчанию, что означает наличие прав `Read` и `List` для всех пользователей и групп, но присвоение каких-либо прав для директории лишает вышеупомянутых прав поддиректории и файлы в данной директории


### механизм проверки разрешений

- пример: для копирования файла `/dir_a/file_x` в `/dir_b/file_y` проверяется наличие прав: 
	1. `/dir_a`: `Read` или полное отсутствие прав у данного объекта для всех пользователей и групп   
	2. `/dir_a/file_x`: `Read` или полное отсутствие прав у данного объекта для всех пользователей и групп 
	3. `/dir_b/`: `Create`
	4. отсутствие файла `/dir_b/file_y` 


